**英國廣播公司第二台**（，舊名**BBC2**）是[英國廣播公司的旗下频道](../Page/英國廣播公司.md "wikilink")，分英格兰/苏格兰共用版、威尔士版和北爱尔兰版。

## 历史

英國廣播公司第二台是英国第三个电视频道，原定于1964年4月20日开播；但当晚因一[发电厂着火](../Page/发电厂.md "wikilink")，全伦敦西区大停电，只能推迟到次日晚间才开播。1967年7月1日，英國廣播公司第二台成为[欧洲第一个](../Page/欧洲.md "wikilink")[彩色电视频道](../Page/彩色电视.md "wikilink")。其节目以娱乐節目和知識性節目为主。和面向大眾的[第一台相比](../Page/英國廣播公司第一台.md "wikilink")，第二台主要面向小眾觀眾，製作的節目也有不少是劍走偏鋒的實驗類節目，其代表就是[頂級跑車秀](../Page/頂級跑車秀.md "wikilink")。但若某一节目收视率较高，一般都会转移到[英國廣播公司第一台播出](../Page/英國廣播公司第一台.md "wikilink")。此外，英國廣播公司第二台還製作眾多在學校播出的教育節目。

从英國廣播公司高清频道开播以来，英國廣播公司第二台的部分节目也同时于高清频道同步播出。英國廣播公司在2011年10月宣布，英國廣播公司第二台将会在2013年前实现高清同步播出\[1\]。2013年3月26日，BBC第二台开始同步提供標準畫質與高畫質頻道。\[2\]

## 参考资料

[Category:英国广播公司电视](../Category/英国广播公司电视.md "wikilink")
[Category:1964年成立的电视台或电视频道](../Category/1964年成立的电视台或电视频道.md "wikilink")
[Category:英國電視頻道](../Category/英國電視頻道.md "wikilink")
[Category:皮博迪獎得主](../Category/皮博迪獎得主.md "wikilink")

1.  [BBC set to cut 2,000 jobs
    by 2017](http://www.bbc.co.uk/news/entertainment-arts-15165926)
2.  [BBC - Media Centre - BBC Two HD Channel to launch 26
    March](http://www.bbc.co.uk/mediacentre/latestnews/2013/bbc-two-hd.html)